---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۹ - رقم مواجب آقا عبدالرزاق به یک دنبلی تبریزی
---
# شمارهٔ  ۵۹ - رقم مواجب آقا عبدالرزاق به یک دنبلی تبریزی

<div class="n" id="bn1"><p>آنکه رزاق علی الاطلاق سبغت نعمه و سبقت رحمه. ذات اشرف؛</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>ما را واسطه رزق عباد و رابطه نظم بلاد کرده؛ بشکرانه این نعمت بر ذمت همت لازم داشته ایم که هر یک را از بندگان دیرین و چاکران ارادت آئین در آستان آسمان بنیان بانجام خدمت شتابد اضعاف نعمت دریابد.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>من عمل صالحا فله جزاء الحسنی و سنزیده من امرنا یسرا.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>عالیجاه نبالت پناه، شهامت انتباه، مقرب درگاه عبدالرزاق بیک که عمری در حضرت فلک رفعت، قامت خدمت خم و بسان قلم سرقدم کرده در دیوان انشاء بتقدیم مهام لایقه و ترقیم ارقام فایقه مشغول است و مکتوبات او در نظر ما مقبول؛ علاوه بر خدمت دفتر و فدویت بی مر، تاریخی مشتمل بر مآثر شاهنشاه عالم پناه و غزوات ما نگاشته و خاطر مبارک را از حسن رفتار و لطف کردار خود خوشنود داشته، در ازای این خدمت و عبادت و سزای آن قدمت و ارادت، شمه از مراحم خدیوانه و مکارم بی کرانه مبلغ فلان بر مواجب و مستمری او افزودیم. والسلام.</p></div>